陶傑幾年前早已預言，呢個世界遲早會比左膠勢力，搞到進入反智時代!

「全球一體化」果然製造了反智的一代。左翼反麥當勞、反星巴克、反可口可樂、反華爾街，當英國公投用選票真正反全球化，左翼卻葉公好龍。為什麼？因為歐盟多吹水的理論可以讓他們到處發表論文、多油水的行政職位讓他們申請而成為貴族、讓他們揮舞「文化多元、大愛包容、政治正確」的權力大棒一統天下，不惜做向恐怖主義大開門的現代吳三桂。他們滿口公民，卻蔑視人民。左翼又名左膠，他們不止是左膠，經此一役，完全墮落，成為「左奸」。

英國公投之後，什麼是左、什麼是右，何謂進步，何謂保守，是不是要重新「論述」？如果需要，今後十年又要多開幾場社會學、政治學、文化研究的學術會議？發明幾多個新名詞，如「後英國退歐新結構主義」（ Post-Brexit Neo-Structuralism ) ?

這一切煙幕都不重要，只要你用常識和邏輯，識破這幫人欺世盜名自私偽善的真面目。

原來批評identity politics, 後現代主義學術etc.係由陶傑喺二0一六年首創
估唔到陶傑除咗達爾文寫相對論之外仲有咁多創見

由小農nda開始百發百中

計埋小農DNA個d起碼1x年以前已經講緊